社區組織協會促平機會調查拒接待內地人 蔡耀昌：歧視一宗都嫌多

因應武漢肺炎疫情，有商店拒絕招待內地人。其中光榮冰室早時因表明「只招待香港人」，遭平機會警告要求收起告示，否則可導致間接歧視。社區組織協會民權教育中心今（5日）發表報告，指逾百間食店疑拒絕款待內地人，促請平機會主動調查相關涉嫌歧視的案件及提倡修訂《種族歧視條例》。社區組織協會幹事蔡耀昌指，因為疫情造成歧視的情況在本港普遍，他希望商店在抗疫期間，同時會尊重人權。

社區組織協會於 2 月 15 至 28 日期間進行調查，當中發現有 101 間商店在網上有針對內地人、普通話人士，涉嫌歧視的言論。協會走訪其中 61 間食店，逾半在店面有張貼「不招待內地人」的標示。調查人員親身嘗試光顧 13 間食店，有 5 間實質拒絕接待。蔡耀昌指，調查雖未能統計全港情況，但「歧視一宗都嫌多」。

蔡耀昌表示，他理解有食店因應疫情，設立招待限制，但單純因為內地人而拒絕款待是「過了火位」。他認為店主應清楚表述理據，例如寫明「因應疫情，拒絕14日內到訪過疫區的人士」，收窄限制，會較一刀切拒絕招待所有內地人合理。他希望公眾在面對嚴峻疫情的同時，不應歧視和剝削他人權利，令香港發展排外風氣。

協會認為平機會應採取主動角色，正式調查商店涉歧視的行為。在收到投訴後，先與被投訴人進行溝通、調解，最後才以法律方式處理事件。蔡耀昌又稱，希望平機會和政府現階段應加強宣傳、教育，宣揚正面和合符人權的言論、行為。

現行《種族歧視條例》不適用於「國籍」及「居民身份」的歧視行為。蔡耀昌認為，平機會有需要提出相關修改建議。在同一國籍下，如有人因文化背景不同，受到不公平對待，同屬歧視。協會將會提交報告予政府和約見平機會，反映意見。

遲早黃店要攪會員制 , 免費入會 , 入座前申請

又係蔡狗？

例如寫明「因應疫情，拒絕14日內到訪過疫區的人士」

佢係咪人類傳心師？
知道中國人14日內有冇去過中國？

下...
我鍾意做邊個生意就做邊個生意㗎啦

快啲日日去平機會示威要佢告種族歧視

蔡耀昌其實係咩人嚟？呢種事佢好似特別堅持咁喎

告埋外國政府禁止支那人入境啦

支那人就真係一個都嫌多

專做新移民市場

好想佢明確指出歧視左咩種族

社工？

一早都話寫
為減低疫情於社區散播，凡爆發超過五萬宗之疫區國家國民暫不招待。

扮大愛 的土共

歧視 ? 歧視你老母啊. 夠撚薑 SHOW D 數字出唻, 呢幾年幾多新 EMAN 上緊左公屋

老鴿成員
2016 年獲支共發還回鄉證
你懂的

走啦柒頭

引清兵入關俾人大屠殺唔可憐